市區的士狗申請加價$6起錶加至$30 每跳加$0.2

公共交通加風四起，市區的士正式向運輸署申請加價！繼九巴及龍運申請加價8.5%後，逾20個的士團體已達成共識，正式申請落旗加價6港元，即由現時24港元加至30港元，之後不論長短車程，每次跳錶加價2毫。業界亦申請將停車等候時間，由每60秒一跳縮短為每45秒一跳，而每隻鳥類或動物的附加費則由5港元加至6港元。

現時市區的士落旗首2公里收費24港元，團體申請加價6港元，加幅高達25%。其後每0.2公里一跳，短途每跳由1.7港元加至1.9港元，達9公里的長途車程(即應收款額達83.5港元之後)，每跳由1.2港元加至1.4港元。團體評估，以的士行車中位里數每程7.6公里計算，今次整體加幅約為16%。

的士車行車主協會主席吳坤成表示，近年成本大幅上漲，有必要透過加價改善經營環境，例如保險費今年大增3000港元、新款混能的士車價較現時的新車貴11萬港元等，而且按運輸署的政策，的士收費應較其他公共交通工如巴士等，貴5至7倍，但現時只是相差2.9倍。而的士司機的收入亦偏低，需要增加收入，吸引新人入行。

全港的士去年4月曾經加價，3類的士落旗收費劃一加2港元，短途收費每跳加1毫，長途收費則每跳加2毫。

幫樓主補返條link先

不了

唔該曬！

的士狗會唔會狼左少少
一次加六蚊

講真，的士加左價司機真係搵多左咩

一加價車租即加啦，都唔係第一日知。

所以加來做乜

uber>>>>>>>>>>dc9

我不如坐uber啦
uber加價都無佢咁狼死

膠膠Van, Uber好過

同D的士佬傾過計,佢地都唔撚想加,因為加完小左人搭,同時又加車租

申請加價班人咪車主囉

是但啦，都冇諗過搭

的屎佬今日先撞死人黎
減價就差唔多

的士加價 → 乘客減少 →車主加租→ 逼司機做八折的/揸快啲賺多啲→ 司機燥咗危險咗
罪魁禍首係邊個？
痰餵豬我屌你老母！！！

貴過uber x咪坐uber囉
唔通坐你的士？

中長程求其拎個書包坐gogovan都抵過紅跑
宜加gogovan都唔一定坐hiace 有vw benz 現代 籠又夠大夠舒服
貨van極少租黎做生意 搭gogovan當幫補下自己日夜跑辛苦供車嘅師傅好過助長渣住幾百的士牌unun腳就有錢收

短程求其搭乜都得喇

的士車行車主協會

知點解要加咁多啦
呢幾年牌價跌左好多